---
weight: 2
title: "Проверка подключения"
---

# Проверка подключения

В мобильном приложении зайдите в раздел **Устройства**:
- если Мобильное приложение уже связано с iWine (в случае если графин один это происходит автоматически) вы увидите информацию о подключении, вам понадобится IP
- если Мобильное приложение не связано с iWine нажмите кнопку Поиск и выберете нужный графин из списка

<div class="attention">

:heavy_exclamation_mark: iWine получает IP автоматически если в сети поддерживается DHCP протокол (чаще всего), после подключения можно зерезервировать для устройства постоянный IP нажав на кнопку **Настроить**. Если DHCP не поддерживается (редко), необходимо сначала подключиться к iWine по BlueTooth или через USB интерфейс и прописать параметры подключения вручную. Смотрите раздел ***Подключение по Wi-Fi*** документации к устройству.

</div>

Выполните GET запрос

```
http://IP/version
```

где IP это локальный IP адрес выбранного графина

В случае успешного подключения в ответ придёт сообщение со статусом `200 OK` в формате json с номером версии программного обеспечения, а так же MAC-адрес изделия:
```
{
    "version": "1.03",
    "mac": <mac-address>
}
```

В случае неудачного подключения придёт ответ со статусом `404 Not found`

<div class="attention">

:heavy_exclamation_mark: Если настройках безопасности ***Безопасность &rarr; Настройки*** отключён параметр *Разрешить анонимные подключения* запрос должен иметь дополнительный параметр **token**.
```
http://IP/version?token=<token>
```
 в ином случае придёт ответ со статусом `401 Unauthorized `
</div>
